「讀書須父幹」有幾多真係靠自己讀到大學神科畢業？（2）

咁多嗲做乜
成班怨天尤人窮撚好似港女咁要人氹
係呀認命啦 個個讀得成書做專業人士邊個做D萬零蚊既工呀認清自己位置早日接受現實啦

諗起之前係國際law firm到做
Trainee要做1年多啲
大概幾個人跟1個partner級嘅學野
完左留得低就50k up + admission

咁我就發現黎interview trainee嘅
屋企地址都係九龍港島私樓
再望下個大學都係Cambridge Oxford Yale
成功in到嘅有少部份人原來本身識啲大粒野

原來真係有啲人一出世就係唔同啲
無論係機遇定實力 有時真係命

咁sad既
認清自己咩位置係咪代表一世都要企係同一個位

窮撚居屋，父母中小學畢業，外國長春藤大學博士畢業

再補充下
雖然屋企背景好大程度影響到你
但你自己努力真係可以改變好多野

係個law firm到有個律師對比其他人屋企背景唔係有錢 因為多數後生嘅律師佢地係中學大學都係外國讀
( 例如Harrow ->Oxford)
咁佢屋企人只係公務員 但佢好比心機讀書 最後入HKU
30歲已月入60k up

雞腸嚟講出生最大影響，窮撚雞腸好難追

理工科就應該窮富差唔多，但如果有相關學術背景家底加持當然好啲

最大影響其實唔係入大學與否，係二世祖嗰份自信你窮撚一世都學唔到，𠵱樣就係有資源同冇資源嘅分別

命（家境、出生地、性別 etc.）就改唔到，唯有捉運（天時、地利）爬上去囉

ifirm 30歲先得60k 巴打講緊十年前？

呢一兩年ifirm training contract 40-60k，NQ 80k-140k，呢d都係講緊basic salary

30歲我當PQE 5，如果得60k咁佢應該係做緊蚊型local firm

家底決定你起點，自身決定終點

佢講架 我覆述佢話我自己眼殘睇錯咋

唔係毅力問題 係人生太悶 追求好成績俾到啲目標我創造啲青春回憶 無野做咪讀下書，細個時

氹掂呢啲老豆老母做你想佢俾你做嘅野都可以算係一種interpersonal skills/睇眉頭眼額訓練唻嘅

無錯 呢啲network嘅野先係窮撚永遠企及唔到嘅高度
講緊exposure 見識 機會晌現今社會都好難追

特別係法律同banking 呢類識人好過識字嘅行業 窮L又無Connection 入到去真係玩死自己

既然講到父幹係咁無敵 唯有接受現實架姐

去到某D位有父幹有network緊係有影響
但連DSE都要怨就反省下自己先啦😅

讀band 2中學
我同學dse best 5 34分 英文份份卷都5** 住公屋入hku law